<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="name_filed_hint">Introdu numele tău</string>
    <string name="no_name_error">Introdu numele tău înainte de a începe!</string>
    <string name="edit_text_view_hint5">Ești sigur că este un deșert?!</string>
    <string name="question1">Care este principalul element chimic al aerului?</string>
    <string name="question1_a">Nitrogen</string>
    <string name="question1_b">Dioxid de carbon</string>
    <string name="question1_c">Hidrogen</string>
    <string name="question1_d">Oxigen</string>
    <string name="hint1">Nitrogenul. Până și un copil știe că aerul conține 78% nitrogen (azot).\\nConține mai puțin de 21% oxigen și 0,03% este dioxid de carbon.</string>
    <string name="question2">Care dintre următoarele a fost primul animal domesticit?</string>
    <string name="question2_a">Oaia</string>
    <string name="question2_b">Porcul</string>
    <string name="question2_c">Renul</string>
    <string name="question2_d">Calul</string>
    <string name="hint2">În urmă cu 12.000 ani, în epoca paleolitică, pe teritoriul unde se află astăzi granița ruso-mongolă, vânătorii-culegători au învătat să ademenească renii din grupurile mari migratoare cu scopul de a îi înmulți pentru a crea propria turmă.</string>
    <string name="question3">Ce ființă are cel mai mare creier raportat la corpul său?</string>
    <string name="question3_a">Elefantul</string>
    <string name="question3_b">Delfinul</string>
    <string name="question3_c">Omul</string>
    <string name="question3_d">Furnica</string>
    <string name="hint3">Furnica. Creierul unei furnici reprezintă aproximativ 6% din greutatea corpului său. Greutatea medie a creierului uman este de 1,6 Kg, ceea ce reprezintă puțin peste 2% din greutatea corpului.</string>
    <string name="question4">Care este cel mai răspândit material de pe Pământ?</string>
    <string name="question4_a">Oxigenul</string>
    <string name="question4_b">Nitrogenul</string>
    <string name="question4_c">Perovskitul</string>
    <string name="question4_d">Apa</string>
    <string name="hint4">Răspunsul este Perovskitul, un mineral compus din mangneziu, siliciu și oxigen. Reprezintă aproximativ jumătate din masa planetei, fiind materialul principal din care este alcatuită mantaua Pământului.</string>
    <string name="question5">Unde se află cel mai uscat loc de pe planetă?</string>
    <string name="answer5">Antarctica</string>
    <string name="hint5">În Antarctica. În unele părți ale continentului Antarctica nu a mai plouat de două milioane de ani.</string>
    <string name="question6">Ce a existat mai întâi? Oul sau găina?</string>
    <string name="question6_a">Oul</string>
    <string name="question6_b">Găina</string>
    <string name="hint6">Oul. Păsările au evoluat din reptile, prin urmare primul a fost oul – depus de o reptilă.</string>
    <string name="question7">În care dintre următoarele țări se regăsește cea mai mare parte a râului Nil?</string>
    <string name="question7_a">Sudan</string>
    <string name="question7_b">Egipt</string>
    <string name="question7_c">Uganda</string>
    <string name="question7_d">Etiopia</string>
    <string name="hint7">Nilul izvorăște din Rwanda și trece prin Etiopia, Uganda, Republica Democrată Congo și Egipt, dar cea mai mare parte traversează Sudanul, în ciuda asocierii înca din cele mai vechi timpuri cu Egiptul.</string>
    <string name="question8">În care dintre următoarele țări, engleza este limbă oficială?</string>
    <string name="question8_a">Statele Unite</string>
    <string name="question8_b">Pakistan</string>
    <string name="question8_c">Australia</string>
    <string name="question8_d">Canada</string>
    <string name="question8_e">Anglia</string>
    <string name="hint8">Există multe țări în care limba engleză este limbă oficială, dar Anglia, Australia și Statele Unite nu se află printre ele. O limbă oficială este definită ca limba căreia i s-a oferit statutul legal de a fi folosită în tribunale, parlament și instituții administrative. Țări precum Canada și Pakistan au limba engleză definită ca și limbă oficială</string>
    <string name="zero_answers_message">Raspunde cel puțin la o întrebare!</string>
    <string name="result_correct">Răspunsuri corecte:</string>
    <string name="resut_wrong">Răspunsuri greșite:</string>
    <string name="result_answered">Întrebări cu răspuns:</string>
    <string name="result_name_message">, scorul tău în World Quiz este:</string>
    <string name="share_subject">Rezultate World Quiz</string>
    <string name="welcome">Bine ai venit,\u0020</string>
    <string name="language">Limba</string>
</resources>